---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 02:20
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-71(玄幻或者魔幻?现代)


<br/>


剑身刺入弃天帝的胸侧，划出一长条血痕。

只差不到两公分就会刺入弃天帝的胸口中央。

弃天帝的心脏位置很奇怪，非在左，非在右，而在中间。

当剑尖刺入的那一刻，苍感觉自己的心脏剧烈跳动，猛然的一阵剧痛让他差点止不住剑。

他还是阻止弃天帝死在他手上，他用右手掌牢牢握住锋利的剑身，忍住心痛用力令剑锋偏开。

『阿弃！』

『苍！』

两声呼唤从不同人的口中发出，却是相同的关心与急切。

看到剑差点刺入弃天帝胸膛，太阳神赶紧放开已经清醒的一步莲华，用尽全力奔跑到弃天帝身后，被白虹剑所伤的弃天帝暂时使不上力，被太阳神搀扶著带离开。

『苍……你该杀了我……』

异色眼瞳看著他，苍发觉他已经笑不出来。

连淡如蜻蜓点水般的浅笑都无法作到。

他的心跟弃天帝同时受伤，流淌了遍地鲜血。

苍勉强撑著站立，他的手仍握在剑身上，鲜血沿著剑身蜿蜒流淌。

『偏不如你所愿。』

藤紫眼眸定定地看著弃天帝，仿佛他们之间就算隔了再远，心也会在一起。

苍轻声说道：『你有我的半心，我有你的真心，加起来就是完整的一颗心。』

说完后苍浅笑又道：

『弃天帝你得珍惜我的半心魄，绝不可以转让给别人。』

我的心魄在你身上，你的真心在我身上，你有我的，我有你的，很公平。

苍在自己的浅笑中尝到苦味，他轻轻舔去唇瓣微苦微咸的水，连带尝到原本在唇上弃天帝的血泪。

他听见翅膀拍动的声音，转头毫不意外地看到米伽勒清冷的深海蓝眼眸。

米伽勒身后是双手被反绑的路西法，天上地下无人可挡其锋的恶魔之王竟然为了爱自愿被绑，看来比起圣剑，爱情的杀伤力更大。

是谁说过来著，爱情是永恒的圣剑。

是神。

他依稀记得这句话是神创造米伽勒前喃喃自语念道，米伽勒圣天使诞生之后，他就再也没见过神。

爱情是永恒的圣剑，可以杀人，可以杀魔，也可以杀神。

从此只在天国最顶层的云端看见神的圣光，神将祂的旨意透过圣光传达而下，而后神永远是神，阿努比神曾经崇敬景仰与深爱的主，永远站在至高无上的云端俯瞰全世界的爱恨痴妄，成为再也触碰不到的神。

苍放下白虹剑，他的右手掌仍流淌鲜血，鲜血一滴一滴滴入七碗内。

七碗并不是七个碗，而是一个发出七彩圣光的宝石碗，当带著神之血脉的两种圣血再七碗内混合时，碗的内缘会显现出七色彩虹，绝美的彩虹光华也带来最严厉的天罚。

苍冷静地看著彩虹一道道掠过天际，一步莲华想跑过来带他走，弃天帝挣扎著想接近苍的身边，都被米伽勒挡住。

『没想到世界末日竟是这样的……』

海蓝头发的拉菲尔大天使看著天际异象，惊讶叹道。

第一道彩虹飞过天空，无数天雷降下，夕阳西下的天空霎时光耀如白昼。

第二道彩虹飞过天空，地面出现战乱幻象，远处依稀听到轰隆声响，人间各地同时被战乱吞噬。

第三道彩虹飞过天空，葱绿植物尽皆枯死，人间将无任何粮食作物可供生物食用。

第四道彩虹飞过天空，乌黑云朵布满天际，降下带有前所未见疾病的雨水，被淋到雨水的创造物将因怪病而痛楚，互相传染而死亡。

第五道彩虹飞过天空，大地震动，自地底冒出神圣大祭坛，宝石装饰的大祭坛需百人合抱方能围绕整圈，祭坛上有信异神道而作为见证被杀之人的灵魂残骸。

第六道彩虹飞过天空，剧烈地震令建筑物倒塌，太阳与月亮同时出现在天空，却是暗黑如墨的太阳与血色的月亮。

第七道彩虹飞过天空，星辰大地都被造物者力量挪移，天与地彻底颠倒，海水枯干显露海沟而陆地被汪洋淹没，万物与异神将无居住之地，生命亦将荒芜……

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

